\documentclass[../main.tex]{subfiles}
 
\begin{document}
\textit{{\Large Xử lý dữ liệu huấn luyện}}\linebreak
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm,height=15cm,keepaspectratio]{xulydulieuhuanluyen.png}
\caption{Tiến trình phân tích dữ liệu từ dữ liệu json sang dữ liệu đầu vào cho việc huấn luyện}
\label{fig:tientrinhphantichdulieu}
\end{figure}

\textit{{\large Dữ liệu đầu vào}}

Nguồn dữ liệu ván bài thu thập được của người dùng được lưu trữ dưới định dạng json (đã được bổ sung thêm chú giải và thu gọn) như sau: 
\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    {
    "_id": {"$oid": "5a98996af9e8030526941700"},
    "aiTypes": [],
    "bet": 13,
    "money": [],
    "type": "TruyenThong",
    "firstPlayer": 0,
    "phatBai": [  //danh sach quan bai ban dau cua nguoi choi duoc phat
        {
            "p": 0,
            "list": [ 28, 20, 51, 29, 30, 26, 40, 43, 39, 9, 15, 11,  41 ]
        }
    ],
    "historyHit": [ //field nay luu tru chi tiet tung nuoc di cua van bai
        {
            "p": 1, //luot cua nguoi choi 2
            "list": [ 
                1
            ],
            "round": 2
        },
        {
            "p": 2, //luot cua nguoi choi 3
            "list": [ //nguoi choi thu 3 danh quan bai: Le Q bich
                36
            ],
            "round": 2 //day la vong bai thu 2
        },
 		{
            "p": 3, //luot cua nguoi choi 4
            "list": [ //nguoi coi thu 4 danh quan bai: Le Q chuon
                37
            ],
            "round": 2 //day la vong bai thu 2
        },
        {
            "p": 0, //quay lai luot cua nguoi choi 1 nhung van o vong bai thu 2
            "list": [ //nguoi choi thu 1 danh quan bai: Le K co
                43
            ],
            "round": 2 //day la vong bai thu 2
        },...
    ],
    "moneyChange": [],
    "bxh": [],
    "playerID": "5a97fddb84833d05047e968f",
    "date": 1519950186068 
}
\end{lstlisting}

\textit{{\Large Cấu trúc dữ liệu Input}}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|c|c}
\cline{1-2}
Values                                                  & Nốt &                                                  \\ \hline
N1: Số quân bài của người chơi 1                        & 13  & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{7}{*}{Input: 199}} \\ \cline{1-2}
N2: Số quân bài của người chơi 2                        & 13  & \multicolumn{1}{l|}{}                            \\ \cline{1-2}
N3: Số quân bài của người chơi 3                        & 13  & \multicolumn{1}{l|}{}                            \\ \cline{1-2}
M: Vị trí người đánh bài lượt trước                     & 4   & \multicolumn{1}{l|}{}                            \\ \cline{1-2}
Danh sách tất cả các lá bài người chơi trên bàn đã đánh & 52  & \multicolumn{1}{l|}{}                            \\ \cline{1-2}
Danh sách các lá bài của quân bài vừa được đánh         & 52  & \multicolumn{1}{l|}{}                            \\ \cline{1-2}
Danh sách các quân bài hiện tại của User                & 52  & \multicolumn{1}{l|}{}                            \\ \hline
Target                                                  & 52  & \multicolumn{1}{l|}{Output:52}                   \\ \hline
\end{tabular}
\textit{\caption{Cấu trúc dữ liệu Input}}
\label{table:cautrucdulieu}
\end{table}

\textit{{\large Ví dụ 1 trường hợp xử lý dữ liệu cụ thể}}\linebreak
Dữ liệu cần phân tích được lọc từ dữ liệu ván bài bao gồm: danh sách quân bài ban đầu của người chơi (trường \textit{phatBai} trong file json), lịch sử đánh của ván bài (trường \textit{historyHit} trong file json).\linebreak
Danh sách quân bài ban đầu của người chơi có dạng json:
\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
"phatBai": 
[{
      "p": 0,
      "list": [28, 20, 51, 29, 30, 26, 40, 43, 39, 9, 15, 11, 41]
} ]
}
\end{lstlisting}

Lịch sử đánh của ván bài có dạng json:

\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
"historyHit": [ //Field nay luu tru chi tiet tung nuoc di cua van bai
{
       "p": 1, //luot cua nguoi choi 2
       "list": [ //nguoi choi thu 2 danh qua bai: Le 3 chuon
            1
        ],
        "round": 2 //day la vong bai thu 2 do nguoi choi 2 lam chu
 } ]

\end{lstlisting}


\begin{table}[H]

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
                      & Record 1                                                                                                   & Record 2                                                                                              & Record 3                                                                                         \\ \hline
N1                    & 12                                                                                                          & 12                                                                                                     & 12                                                                                                \\ \hline
N2                    & 12                                                                                                          & 11                                                                                                     & 11                                                                                                \\ \hline
N3                    & 12                                                                                                          & 12                                                                                                     & 12                                                                                                \\ \hline
Các quân đã đánh      & 3                                                                                                           & 2                                                                                                      & 0                                                                                                 \\ \hline
                      & 1,36,37                                                                                                     & 1,36,37,43,44                                                                                          & 1 , 36 , 37 , 43 , 44 , 51                                                                        \\ \hline
Các quân đã đánh      & 37                                                                                                          & 44                                                                                                     & Null                                                                                              \\ \hline
Các quân bài của User & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}28 , 20 , 51 , 29 , \\ 30 , 26 , 40 , 43 , \\ 39 , 9 , 15 , 11 , 41\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}28 , 20 , 51 , 29 , \\ 30 , 26 , 40 , 39 , \\ 9 , 15 , 11 , 41\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}28 , 20 , 29 , 30 , \\ 26 , 40 , 39 , 9 , \\ 15 , 11 , 41\end{tabular} \\ \hline
Target                & 43                                                                                                          & 51                                                                                                     & 9,11                                                                                              \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Biến đổi về dạng Int Type từ trường \textit{historyHit} trước khi đưa về dạng bits}
\label{table:biendoivedanginttype}
\end{table}


Dữ liệu ví dụ của Record 1 được phân tích ở trên, lưu dưới dạng Bits:
\begin{tabular}{|l|}
\hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\{"Values":{[}1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,1,0,1,\\ 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,\\ 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,\\ 0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,0,0,1,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,1,0,1,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1{]},\\ "Targets":{[}0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,\\ 0,0,0,0,0{]}\}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}

\end{document}